綠表購買二手居屋

想問下，如果用綠表購買二手居屋，公屋屋契上的其中一個人做業主，其他人做聯名持有，禁聯名持有的人會否用了首次置業税的名額？

同埋禁樣購買單位是不是也要交印花稅？

tg:ab1485